傳 CIA 指責華為接受中國國家安全部門資金

傳 CIA 指責華為接受中國國家安全部門資金

據英國媒體報導，美國情報機構中央情報局 CIA 指責華為公司接受中國國家安全部門的資金支援，將對華為實施更嚴格的監控。

CIA 認為華為從中國國家安全委員會、軍隊和情報機構的合作方獲得了大量資金。美國情報機構已經與英國、澳洲、加拿大、紐西蘭這些五眼聯盟成員國共享了資訊。

華為公司否認了上述指控，不會評論未經證實的匿名來源消息。CIA 也沒有回應。

之前美國政府已經多次指責，華為的產品會威脅美國的國家安全，有可能用於中國針對美國的間諜活動，華為堅稱這些指責都沒有根據。

目前美國司法部正在調查華為公司涉嫌違反制裁決定的行為，向加拿大司法部申請引渡華為公司 CFO 孟晚舟，後者在 2018 年年底於溫哥華被捕。

孟晚舟本人否認美國司法部的指控，此案發生後美國多所大學終止與華為研發和資金方面的合作，以免失去美國政府的資金支持。

另外，據路透社報導，美國將在 2019 年 5 月舉行的的盟國共同安全策略會議上，繼續向各國施壓，要求更多國家對華為施壓甚至禁止華為產品。

過去一段時間內華為在海外市場面臨巨大的壓力，但業績並沒有受到太多衝擊，據 2019 年 4 月 22 日華為發表的 2019 年第一季財報顯示，2019 年第一季營收為 1,797 億人民幣，比 2018 年同期成長 39%，淨利潤率約為 8%。隨著 5G 在全球市場推廣，華為的營運商業務也進入高速發展期，截至 2019 年 3 月底，華為在全球共簽下 40 個 5G 商用合約，5G 通訊基地台出貨量超過 7,000 台，消費者事業部智慧手機出貨量超過 5,000 萬支。

Source:
US intelligence reportedly says Huawei funded by Chinese state security

禁左先講，轉頭trump trump 又放生